養和呼吸科主任: 流感都可以肺花，指肺炎有永久損害是杯弓蛇影

普通流感都有會有肺花

自武漢肺炎出現後，「肺花」又或是肺部纖維化，這類的字眼大家耳熟能詳，但未必人人都知道箇中含義。養和醫院呼吸系統科中心主任林醫生解釋，所謂的「肺花」是指在X光片或電腦斷層掃描（CT掃描）下，看見肺部出現白色區塊。健康的肺部充斥空氣，密度較低，所以在X光片或CT檢查下呈現黑色，但肺部發炎時，肺泡細胞黏膜增厚，滲出的細胞液會令肺的局部密度增加，從而在檢查下呈白色。

市民關注重點，便是肺部纖維化的問題，坊間有不少傳言指患武漢肺炎後，肺部或會纖維化，削弱肺功能。林醫生語重心長向記者解釋，不少人上網搜尋肺部纖維化，便能得出「特發性肺纖維化病」的搜尋結果，乍看內容十分駭人聽聞。事實上這種病有不同名稱，可稱為「間質性肺病」又能稱為「纖維性肺炎」。「纖維性肺炎」是由自身免疫系統引起的疾病，沒有特定藥物醫治，一但患上情況會不斷惡化，最終導致呼吸衰竭，所以不幸患上的確會致命。

但肺炎所引起的肺部纖維化不會惡化，只是肺炎痊癒後可能留有疤痕組織。疤痕並不會增生，情況猶如皮膚受傷後亦有機會留疤，但絕非必然，視乎傷害的嚴重程度。林醫生表示，疤痕對於肺功能的影響不大，但由於肺部主要由氣管組成，而疤痕特性是把周圍組織拉緊，疤痕拉扯後令氣管中清理痰液的纖毛變形，有機會造成支氣管擴張，變相令其功能有所下降。因此患者不時會有「兩聲咳」，目的是協助清理氣管中的痰液。林醫生呼籲市民毋須過份恐慌，杯弓蛇影。

機會率問題

傷風都有機會死 信政府 唔驚✌

你染完再話個結果比我知

佢講既係岩嫁啵又唔係解析完叫你硬食
當然做好保護自己唔受感染好過感染

其實科學少少應該要講%

食藥都可以食死人

流感會攻擊睪丸嗎？

講完一大論咪係永久損害
係睇程度同好唔好彩姐

連登諾貝爾醫學家又指手劃腳說三道四

流感都會死全家既

呀專家
唔啱你試下呀
好補架 中左曉飛天

又講啲連登仔唔啱聽嘅嘢
不如一齊屈佢係藍絲？

即係冇講過

//林醫生表示，疤痕對於肺功能的影響不大，但由於肺部主要由氣管組成，而疤痕特性是把周圍組織拉緊，疤痕拉扯後令氣管中清理痰液的纖毛變形，有機會造成支氣管擴張，變相令其功能有所下降。因此患者不時會有「兩聲咳」，目的是協助清理氣管中的痰液。//

咁仲唔係永久損害呀??

人其實每分每秒都可能死
睇醫生好無謂

流感都會死人
不要弓杯蛇影

林冰?

所以武漢肺炎死全家都唔出奇

星球人都咁on9?

你叫佢親身示範就會即刻縮反入佢老母個閪

中左好返就免疫
叫佢搏下

無藥醫喎但係呢隻

屌佢老母
佢都講永久損傷永久肺功能下降
即是上下樓梯都有問題
咁都講到無野咁

點解唔貼原文原link又貼少2段?

Default Mono Sans Mono Serif Sans Serif Comic Fancy Small Caps

Default Small Medium Large X-Large XX-Large

Default Outline Dark Outline Light Outline Dark Bold Outline Light Bold Shadow Dark Shadow Light Shadow Dark Bold Shadow Light Bold

Default Black Silver Gray White Maroon Red Purple Fuchsia Green Lime Olive Yellow Navy Blue Teal Aqua OrangeDefault 100% 75% 50% 25% 0%

Default Black Silver Gray White Maroon Red Purple Fuchsia Green Lime Olive Yellow Navy Blue Teal Aqua OrangeDefault 100% 75% 50% 25% 0%

Error. Something went wrong.

AAA

自武漢肺炎出現後，「肺花」又或是肺部纖維化，這類的字眼大家耳熟能詳，但未必人人都知道箇中含義。養和醫院呼吸系統科中心主任林冰醫生解釋，所謂的「肺花」是指在X光片或電腦斷層掃描（CT掃描）下，看見肺部出現白色區塊。健康的肺部充斥空氣，密度較低，所以在X光片或CT檢查下呈現黑色，但肺部發炎時，肺泡細胞黏膜增厚，滲出的細胞液會令肺的局部密度增加，從而在檢查下呈白色。

相關新聞：【動即影】謝婉雯醫生的病人：17年來，都是人禍！

肺炎可由病毒或細菌引起，林醫生表示單靠X光片仍可觀察兩者分別，前者大多能於兩邊肺葉看到白影，而細菌性肺炎大多只於其中一個肺葉出現白影，如要更準確得知便要進行CT掃描。武漢肺炎由冠狀病毒引起，因此在CT掃描影像下有三個典型表徵：第一是外周為主；第二肺部影像呈磨砂玻璃狀；第三是看見氣管徵，即在白影中看到黑色的氣管。雖然單靠CT掃描，的確可分辨是細菌性肺炎還是病毒性肺炎，但卻無法得知由哪種細菌或病毒引起，如流感病毒亦可引起肺炎，患者如照X光或CT掃描，一樣觀察到「肺花」現象。不同病毒在CT掃描下展現的表徵相似，所以單憑CT掃描診斷是否患武漢肺炎並不準確，有機會誤診。

坊間有迷思，認為肺炎會影響肺功能，醫學界曾觀察過SARS康復者的肺功能，發現他們的呼氣測試均在正常範圍內。其實普通的傷風感冒以至流感，亦有機會引起肺炎，林醫生坦言若為每位流感患者照CT掃描，可能發現當中一至兩成人有肺炎症狀，肺炎其實比想像中普遍，但一般人不會特意檢查，而且亦可自行痊癒。

sorry格式柒左
自膠

林冰

岩呀 呢位呼吸科主任記得唔好得口罩 因為流感都唔駛帶架

連燈仔係咁ga la
講真佢都唔係叫人唔好唔防武漢肺炎，只係從科學角度講番咩係肺花，咩情況下會有肺花

睇醫生可唔可以分黃藍
由9 d 藍絲被藍醫誤導醫死算

真
仲係到無限上崗
淨係想講d正確既醫學知識
等d人/中左既人無咁panic

接受蘋果訪問都算係藍？
睇清楚先啦，佢都唔係叫人唔好唔防武漢肺炎，只係從科學角度講番咩係肺花，咩情況下會有肺花

睇到我勁尷尬

所以我成日都話，俾連燈仔上到位都係另一個極權

邊個唔岩聽就藍

同紅衛兵時期 幾咁似

最後要批到無人講真話

好呀
我中美國流感
你中支那肺炎
睇下邊個花d

直頭係一撚樣
黃店又批鬥夠唔夠黃
講野好似唔岩聽 (但其實只係佢地自己唔睇清楚) 就屈係對家

班兒登狗骨子裡就係支那狗

你夠未染過啦 連燈仔
下下人地專家講野唔真係睇下人學錯係邊就駁

流感會攻擊全身器官嗎？

希望佢自薦去前線

理性科學有侷限架
感觀之外有理性
理性之上有信仰

夠膽去公立醫院做dirty team啦
on9

信政府個腦已經死左

其實應該咁講
中左輕症應該係勁過流感少少
重症就仆街手尾長隨時冇命
重症率成10幾%你話驚唔驚啦
我就好撚驚

一於咁話啦呢個醫生五毛黎

私家醫院係咪一單wuhan 肺炎都唔接

講理性科學邊個夠鬼佬黎
呢鋪就爆到七彩

流感其實都唔算有

大家千祈唔好睇世紀大庸醫養和醫院林冰醫生

第一日上兒登？

連登仔個個都係呼吸科醫生。

講唔岩聽就話人藍。

你見佢地稱呼肺炎做手足，唔屌得架，邊個屌手足就要屌

林冰

大家千祈唔好睇世紀大庸醫養和醫院林冰醫生

強壯既人好小事
年長同身體差個班

連登仔真係好叻偷換概念
個醫生解釋咩係肺花同肺炎既影響
連登仔就叫人中左招先講、唔好戴口罩、夠膽做dirty team、又話咩流感唔會攻擊睪丸，最絕係暗示人地係藍屍
完全係唔撚關事九唔搭八

醫生黃=不完美可接受
醫生藍=仆街醫生，同我煲大佢

連衛兵又贏

一定係支那五毛

武肺係成個肺變撚左白色
沙士都無咁撚勁

唔岩咁呀
我中三次流感
你中一次武漢肺炎

由於肺部主要由氣管組成，而疤痕特性是把周圍組織拉緊，疤痕拉扯後令氣管中清理痰液的纖毛變形，有機會造成支氣管擴張，變相令其功能有所下降。因此患者不時會有「兩聲咳」，目的是協助清理氣管中的痰液。林醫生呼籲市民毋須過份恐慌，杯弓蛇影。

睇完我仲驚

好呀，咁你即刻中三次先啦

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

又呃錢

一個post 睇到哂連燈仔既質素
真心講句，合埋對耳唔忌人講同而家個濕鳩正苦有咩分別？

今日記者會問啦唔該

最簡單咪做個vo2 Max 就知你個肺得唔得囉

咁其實佢講出嚟嘅用意係咩？想市民點樣做？
無需過分恐慌，杯弓蛇影，即係點？
唔使戴口罩？唔使洗手？
有冇明確嘅指引？

由細到大都中左幾次啦
醫生可以搵個警察代勞，I don't mind

我比你個肺爛少少叫你做運動你呼吸果時都會痛唔想做
有啲連登仔話爛少少唔驚冇野
屌你老母on撚鳩

成世人都有兩聲咳

人地講野，陳述自我睇法。
你地就煲到又唔戴口罩又唔洗洗手又話要指引。

袁國勇駛唔駛出個指引中國人點樣改善陋習呀

好返就lung scarring
係啊 唔會再惡化落去
但係一世都返唔到100%
咁唔叫永久損害叫咩
唔通持續惡化到死先叫永久損害咩

連醫學權威都唔信利申，睇過佢

屌 唔止游水有機會遇溺 沖涼都會架

人地想解釋咩叫肺花
連登仔就揣測人地背後動機係乜
再引申做唔想洗手 唔駛戴口罩 係咪藍絲

窗簾就他媽的是藍色既最佳例證

醫學權威係連登仔

連登諾貝爾醫學家: 專家食屎!

養和 林醫生
懷疑係林哲玄
藍到黑既醫生

上乜撚野崗

繼續無內容

一樣繼續冇內容

你最有內容啦

仲有想講句
流感從來都唔係一件小事
係公共衛生學黎講不撚嬲都係top priority

高危群體（老人家/長期病患 等等）中流感好容易有併發症
包括肺炎而導致肺花，呢件事不嬲都well established

痴線咩事啲comment成日笑7頭婆唔信專家做乜事中哂回力鏢
你覺得個醫生錯不如發表下佢錯乜？

唉

根本就係柒左唔認

班人係度鳩屌，又唔講理由反駁。

一味鬧人淡化嚴重性、又叫人中下肺炎先講。
連登仔淨番咩質素自己諗啦

其實你講既野無錯，但係咁好似只會令人鬆懈

屌到啪啪聲

只要jump唔到想要既conclusion=淡化
其實本質上同啲藍絲有乜分別

由批鬥黃店開始已經知係一樣啦

推一推

連登仔勁撚到連醫生都可以challenge
人地都話冇你地講到咁嚴重
又唔撚信人地 死都要話中左就成世玩撚完

scar tissue 咪即係irreversible damage... 不嬲pneumonia 都係講緊呢樣野咋嘛...

連登唔係hivemind
由上年到呢家連登多咗好多人，個個都有唔同睇法
有on9仔亦都有理性仔，唔好一竹篙打一船連登仔

只不過係呢個post特別多on9仔

養和宜家都唔收流感症狀病人啦
曬鳩氣
你肯收我咪信囉

世衛都可能challenge啦

如果台灣今次盲從權威，早就死左十世

係佢

自武漢肺炎出現後，「肺花」又或是肺部纖維化，這類的字眼大家耳熟能詳，但未必人人都知道箇中含義。養和醫院呼吸系統科中心主任林冰醫生解釋，所謂的「肺花」是指在X光片或電腦斷層掃描（CT掃描）下，看見肺部出現白色區塊。健康的肺部充斥空氣，密度較低，所以在X光片或CT檢查下呈現黑色，但肺部發炎時，肺泡細胞黏膜增厚，滲出的細胞液會令肺的局部密度增加，從而在檢查下呈白色。

肺炎可由病毒或細菌引起，林醫生表示單靠X光片仍可觀察兩者分別，前者大多能於兩邊肺葉看到白影，而細菌性肺炎大多只於其中一個肺葉出現白影，如要更準確得知便要進行CT掃描。武漢肺炎由冠狀病毒引起，因此在CT掃描影像下有三個典型表徵：第一是外周為主；第二肺部影像呈磨砂玻璃狀；第三是看見氣管徵，即在白影中看到黑色的氣管。雖然單靠CT掃描，的確可分辨是細菌性肺炎還是病毒性肺炎，但卻無法得知由哪種細菌或病毒引起，如流感病毒亦可引起肺炎，患者如照X光或CT掃描，一樣觀察到「肺花」現象。不同病毒在CT掃描下展現的表徵相似，所以單憑CT掃描診斷是否患武漢肺炎並不準確，有機會誤診。

坊間有迷思，認為肺炎會影響肺功能，醫學界曾觀察過SARS康復者的肺功能，發現他們的呼氣測試均在正常範圍內。其實普通的傷風感冒以至流感，亦有機會引起肺炎，林醫生坦言若為每位流感患者照CT掃描，可能發現當中一至兩成人有肺炎症狀，肺炎其實比想像中普遍，但一般人不會特意檢查，而且亦可自行痊癒。

市民另一關注重點，便是肺部纖維化的問題，坊間有不少傳言指患武漢肺炎後，肺部或會纖維化，削弱肺功能。林醫生語重心長向記者解釋，不少人上網搜尋肺部纖維化，便能得出「特發性肺纖維化病」的搜尋結果，乍看內容十分駭人聽聞。事實上這種病有不同名稱，可稱為「間質性肺病」又能稱為「纖維性肺炎」。「纖維性肺炎」是由自身免疫系統引起的疾病，沒有特定藥物醫治，一但患上情況會不斷惡化，最終導致呼吸衰竭，所以不幸患上的確會致命。

但肺炎所引起的肺部纖維化不會惡化，只是肺炎痊癒後可能留有疤痕組織。疤痕並不會增生，情況猶如皮膚受傷後亦有機會留疤，但絕非必然，視乎傷害的嚴重程度。林醫生表示，疤痕對於肺功能的影響不大，但由於肺部主要由氣管組成，而疤痕特性是把周圍組織拉緊，疤痕拉扯後令氣管中清理痰液的纖毛變形，有機會造成支氣管擴張，變相令其功能有所下降。因此患者不時會有「兩聲咳」，目的是協助清理氣管中的痰液。林醫生呼籲市民毋須過份恐慌，杯弓蛇影。

記者：曾怡
編輯：鄒仲安

1% 定100%

不如林醫生親自去轉歐洲，感染埋再睇下肺功能有冇受損。

Challenge可以

冇任何ground同理據去challenge就係鳩屌。

搞清楚先啦

認同連登仲有正常人
不過on9仔越黎越多同埋惡 都唔係淨係呢個post既事

又係講就天下無敵，做就灑手拎頭

屌 蘋果訪問左個黃綠醫生
求pin

吊那星，養和而家流感證狀都唔撚收呀，又話小事

Sorry,係我panic咗
個肺花咗啲最多咪做唔到劇烈運動，唔驚啊，邊有人在乎肺功能啊
我之前淨係驚個肺花先咁鬼panic,個啲咩終生帶病毒、影響生育能力、中咗食藥食到有後遺症，一啲都唔擔心
用支ab 膠都影響生育嫁啦，用下綠水又話有害啊
屌你老母，我唔淨係想唔死，唔想影響十年廿年後嘅生活質素，仲話我地咩都拉埋一齊，就係咁多嘢加埋一齊先驚姐
平時唔死得就唔好睇醫生，咁撚panic

但係真係有呢個可能性喎

連登醫學家

睇台灣專家既意見算數

一直唔明，支那兩個月玩左幾百萬隻白老鼠，連個機率都提供唔到？

係囉，一定要生老病死都經歷一次先做得醫生！

你冇去過秦朝點知有焚書坑儒

等多啲數據先，可以冇手尾都係好事嚟

要捉阿林醫生及其家試試才能作準

到時要佢二選一 唔知佢揀流感定武肺呢？

又嚟你咪支那狗

原來是這樣，我唔驚了

我有講過佢要經歷過生老病死先做到醫生咩，刷存在感就死開啦

行路都可以猝死，咪撚行路啊笨

佢已經講左個手尾出黎，只係不斷用修辭黎淡化

追求科學驗證都有錯？
你信哂專家講嘅野呀？
WHO講你又唔信？
On9

落街都有機會比車車死
宜家爆緊仲講廢話有咩用
仲嫌未夠鬆懈?

佢地有社會責任
好似袁國勇同何柏良咁警惕香港人
好多老一輩吸收信息唔同我地
佢睇到單新聞話同流感無乜分別 咪放軟手腳
醫生唔係咁做架

同批鬥罩一樣
家下香港係唔講理性。最緊要岩自己聽就ok

飲水都有機會死

比火燒好番都係有留疤啫
你睇8仙仲生勾勾

科學論證係拎個數據出黎講，唔係同你講好輕微，你地杯弓蛇影就信到十足呀？

眼前意大利7%死亡率
香港第二波爆緊
上面仲有咁多戇鳩笑連登仔係醫生

即係想同人講支那肺炎同流感差唔多 唔洗驚

咁你屌中國囉, 咁小事就封武漢城!

肺炎所引起的肺部纖維化不會惡化，只是肺炎痊癒後可能留有疤痕組織。疤痕並不會增生，情況猶如皮膚受傷後亦有機會留疤，但絕非必然，視乎傷害的嚴重程度。

唔會惡化
咁會唔會好返,復完100%先? 如果唔會就收嗲啦你!

ON撚9

飲水嘅死亡率係100%

屌你老母語言偽術

又一個想揾佢

任何時候都係plan foe the worst, hope for the best
你要去解釋感染後肺功能，係咪要拎返avearge康復者肺功能嘅數據出黎講，咁先有說服力？

屌你老母一堆智障

因為佢哋想搵達爾文

樓主quote啲唔quote啲想人格謀殺

林醫生語重心長向記者解釋，不少人上網搜尋肺部纖維化，便能得出「特發性肺纖維化病」的搜尋結果，乍看內容十分駭人聽聞。事實上這種病有不同名稱，可稱為「間質性肺病」又能稱為「纖維性肺炎」。「纖維性肺炎」是由自身免疫系統引起的疾病，沒有特定藥物醫治，一但患上情況會不斷惡化，最終導致呼吸衰竭，所以不幸患上的確會致命。

解釋纖維性肺炎≠肺炎導致嘅肺纖維化
俾你講到唔使驚武漢肺炎

business insider 引述HA 做嘅小型cases report ，12個中咗武漢肺炎好返後有3 個人肺功能跌咗20~30%

我係你呢就唔會咁on9衝出黎柒
睇清楚先留cm
真係駁你都廢事

Sars 當年康復嘅人會隨時間慢慢再好啲啲，但重症就係咁先

鍾南山都係專家呀，點解又唔信嘅

我諗佢哋好啲係因為有做 physio ? 但傷咗就真係傷咗... 點做rehab 都返唔到以前

鬥者

養和呼吸科？無人識你喎sor

兩邊都係屎所以要照呑嘅歪理？

流感都無其實

連登仔>>垃圾私院呼吸科主任

真 係街到同d 廢老咁講先

你哋睇清楚啲先啦
佢只係話肺部纖維化唔係你哋想象中咁恐怖
唔係話肺炎好少事
唔係叫你唔好驚肺炎呀

成班唔睇清楚淨係睇tag line 覺得唔岩心水就屌
唔怪得之咁易俾人帶風向

林醫生表示，疤痕對於肺功能的影響不大，但由於肺部主要由氣管組成，而疤痕特性是把周圍組織拉緊，疤痕拉扯後令氣管中清理痰液的纖毛變形，有機會造成支氣管擴張，變相令其功能有所下降。因此患者不時會有「兩聲咳」，目的是協助清理氣管中的痰液。

你咪又係quote啲唔quote啲
屌佢咁講無需驚慌
一陣啲盲毛廢老降低戒心除罩我真係多謝先
咁樣我更加驚慌

你覺得唔大問題但我唔想留疤喎

成班中小學生真係唔怪得個活動沉緊
條友都無叫過人松懈都鬧
唔岩聽就鬧
連登醫生又贏一杖

衣句真，而且你所服務嘅多數係有貨之人，唔係小巿民

肺花左，纖維化。
屌屄會冇力㗎，射精係一滴滴㗎。
人哋係噴，你就係滴。

Scar唔會影響肺功能？
纖維化唔係會降低 lung compliance咩？

咁你覺得班廢老睇完會唔會鬆懈

btw松懈唔係殘體字黎架咩

上綱 自膠一打

你對老细講嘅嘢我先信

武漢肺炎就未中過，但普遍就中過。
而家好返，但條氣大不如前，
未至於痾尿冇力，屌屄腳軟。
但行兩野氣喘如牛，上斜氣咳。都唔係講玩。

連登仔唔係因為屋企窮一早做晒大醫生
兼攞諾貝爾獎啦
窮人生仔正仆街

咪臭係我睇到搲曬頭，功能有所下降咪就係永久損傷囉屌

肺纖維化要好多年先會慢慢形成
佢果d肺炎後既肺黏連都唔係關肺纖維化事亦唔關條氣事
你只係體力差左姐，做下運動啦

連登醫學家全面進場

佢當咗今次肺炎係天然肺炎？
好返就冇野嘅肺炎中共整嚟做乜？

林醫生中次黎睇下證明比大家睇啦，咁輕微冇事嘅，意大利都係死左幾千人啫屌你老味

係呀 咁依家爆緊嘅係武漢肺炎嘛
咁一祝你中咗唔好肺花留疤
雖則唔會增生但係都有機會成日咳

乜養和搵埋D廢醫生

叻啦叻啦連登醫學家

我都係base on篇文去講咋喎
我唔叻 你最叻
快啲share篇文出去叫班廢老除罩啦

希望主任可以親身示範

又無數字

即係傷殘啦

有機會出現點會係杯弓蛇影？

呼吸科主任可能要搵同事睇下個腦

下降一半姐
死唔去咪得
繼續番工供樓啦

冇人會想有咳斷唔到尾呀

咪話你叻過醫生囉

而家中左中國肺炎 肺部纖維化嘅概率大約係3-5%，你同我講杯弓蛇影?

但肺炎所引起的肺部纖維化不會惡化，只是肺炎痊癒後可能留有疤痕組織。疤痕並不會增生，情況猶如皮膚受傷後亦有機會留疤

而家肺部出現嘅疤痕係喺交換氧氣同二氧化碳嘅地方出現， 你同我用皮膚比較，你係咪戇鳩㗎

垃圾做私家做到淨係識睇錢

等醫學界有詳盡報告先講啦

我何得何能叻過醫生呀
依家信阿科主任話會留疤又唔得呀？

你咁叻咁你教我點做喇不如

而且亦可自行痊癒

普通同中國肺炎的確可以自行痊癒，但係 肺部纖維化係冇得返返轉頭， 除非你係小朋友

點敢教連登科學家

其實係標題黨嘅問題

係都要屈人科學家架
戴唔起你頂高帽呀

收返塊皮返鄉下啦你

連登仔留睾丸有乜用？

睇哂成篇 佢有講過肺炎有永久損害係杯弓蛇影咩？

自武漢肺炎出現後，「肺花」又或是肺部纖維化，這類的字眼大家耳熟能詳，但未必人人都知道箇中含義。養和醫院呼吸系統科中心主任林冰醫生解釋，所謂的「肺花」是指在X光片或電腦斷層掃描（CT掃描）下，看見肺部出現白色區塊。健康的肺部充斥空氣，密度較低，所以在X光片或CT檢查下呈現黑色，但肺部發炎時，肺泡細胞黏膜增厚，滲出的細胞液會令肺的局部密度增加，從而在檢查下呈白色。

肺炎可由病毒或細菌引起，林醫生表示單靠X光片仍可觀察兩者分別，前者大多能於兩邊肺葉看到白影，而細菌性肺炎大多只於其中一個肺葉出現白影，如要更準確得知便要進行CT掃描。武漢肺炎由冠狀病毒引起，因此在CT掃描影像下有三個典型表徵：第一是外周為主；第二肺部影像呈磨砂玻璃狀；第三是看見氣管徵，即在白影中看到黑色的氣管。雖然單靠CT掃描，的確可分辨是細菌性肺炎還是病毒性肺炎，但卻無法得知由哪種細菌或病毒引起，如流感病毒亦可引起肺炎，患者如照X光或CT掃描，一樣觀察到「肺花」現象。不同病毒在CT掃描下展現的表徵相似，所以單憑CT掃描診斷是否患武漢肺炎並不準確，有機會誤診。

坊間有迷思，認為肺炎會影響肺功能，醫學界曾觀察過SARS康復者的肺功能，發現他們的呼氣測試均在正常範圍內。其實普通的傷風感冒以至流感，亦有機會引起肺炎，林醫生坦言若為每位流感患者照CT掃描，可能發現當中一至兩成人有肺炎症狀，肺炎其實比想像中普遍，但一般人不會特意檢查，而且亦可自行痊癒。

市民另一關注重點，便是肺部纖維化的問題，坊間有不少傳言指患武漢肺炎後，肺部或會纖維化，削弱肺功能。林醫生語重心長向記者解釋，不少人上網搜尋肺部纖維化，便能得出「特發性肺纖維化病」的搜尋結果，乍看內容十分駭人聽聞。事實上這種病有不同名稱，可稱為「間質性肺病」又能稱為「纖維性肺炎」。「纖維性肺炎」是由自身免疫系統引起的疾病，沒有特定藥物醫治，一但患上情況會不斷惡化，最終導致呼吸衰竭，所以不幸患上的確會致命。

但肺炎所引起的肺部纖維化不會惡化，只是肺炎痊癒後可能留有疤痕組織。疤痕並不會增生，情況猶如皮膚受傷後亦有機會留疤，但絕非必然，視乎傷害的嚴重程度。林醫生表示，疤痕對於肺功能的影響不大，但由於肺部主要由氣管組成，而疤痕特性是把周圍組織拉緊，疤痕拉扯後令氣管中清理痰液的纖毛變形，有機會造成支氣管擴張，變相令其功能有所下降。因此患者不時會有「兩聲咳」，目的是協助清理氣管中的痰液。林醫生呼籲市民毋須過份恐慌，杯弓蛇影。

記者：曾怡
編輯：鄒仲安

連登仔>>>養和呼吸科主任

有個養和護士同佢做工程嘅老公藍到仆街
住黃埔，讀科大
希望佢遲早中武肺

已經喺鄉下

維穩機器

死藍醫. 醫死無命賠.

篇文係講叫人唔好將肺花同纖維病混淆
但係就算好返同埋疤痕組織唔會增生
都係有可能會影響到肺功能
我唔理佢有幾多成咁都係有可能中架嘛
阻唔到爆發就唔係好事架啦

係樓主標題加埋篇文內容好多廢老會覺得依個武漢肺炎唔係咁嚴重 大佬我唔想俾佢地惹
同埋我覺得拉埋流感黎講有啲無謂

19標題, 無中生有

一定要講到個肺爛曬先啱佢地心水

呢個醫生係熱狗

連登傻仔不能接受自己睇一齣無鬼嘅鬼片睇左個半月

又黎連登仔乜乜乜
佢只係解釋番肺花唔代表嚴重傷害，係呢個concept上澄清係好

但下一段就立即講肺部會纖維化啦
問題仲係好嚴重，
“肺炎有永久性傷害係杯弓蛇影”呢句結論就錯得好緊要
就係有嚴重性先要驚，理得你肺花定咩